致覺得年輕人搞事嘅70/80後成年人們：

每個人都要生活，
大家都明白，你唔幫手爭取，
我唔怪你，但你唔好話d幫你爭取嘅人係搞事！
因為你只係乜都唔了解自以為了解一切，
認為自己好和平好有道理嘅自私精！

首先，我留意到點解每次大是大非，
出嚟抗爭嘅都係年輕人，
咁係因為佢地有時間，
睇到掛住返工搵錢嘅成年人睇唔到嘅嘢。
我明白，出嚟社會做嘢，
返工等放工，食飽訓醒又返工係好攰，
攰到連新聞都未必想了解，
可能只係食飯睇垃圾tvb嘅偏頗報導就算，
以為自己真係了解社會發生咩事，
但其實只要肯睇多d唔同嘅報導，
肯睇埋政府嘅做法，就會知道抗爭嘅原因。
但你地無，然後覺得後生嘅係搞事，
問心邊個唔想放假去休息下，
要三十幾度出嚟抗爭？真係好得閒？

其次，
班垃圾廢老唔識睇多幾個媒體，
畀人洗曬腦情有可原，
但70後/80後嘅你地呢？
有分析能力掛？有思考能力掛？
識用電腦掛？唔會生完仔智商就下降掛？
最好笑係信埋廢老講外國勢力欺負中國e喱d講法，
喂你睇得咁宏觀咁為中國關你鬼事咩，
無左香港政策法你銀行d錢都唔知變唔變廢紙啦。
再者現時抗爭者所做嘅對比外國其實極為溫和，
無商店被搶，無車輛被燒，
亦無阻礙救護車輛救援，我真係唔知暴力係邊？
至於點解要圍？其實政府肯妥協就無咁多行動升級
要妥協嘅都唔係d咩唔合理嘅事，
警方處理612嘅做法的確過分，
警監會同警察投訴科完全如同虛設，
要令警隊重拾市民信心，
獨立調查委員會係必須，
喱樣都係為警隊未來形象舖路，
咁都係唔合理嘅要求咩？
如果普通和平遊行對政府有影響力，
咁今日嘅情況就完全唔會出現。

最後，希望你地了解左先！
70/80後成長可能少參與政治上嘅嘢，
但偶爾了解下社會發生咩事應該唔難掛？
但你地乜嘢都唔理，只係怕人阻住你搵錢，
唔諗下而家可以正常做生意係因為制度有保障？
唔諗下年輕人係發現漏洞，
努力阻止你地努力得嚟嘅嘢白白失去？
反而話佢地阻你地？ 點都講唔過去掛？
我唔係一定要你地去支持抗爭緊嘅大家，
但請你盡你公民嘅責任又好，
盡你地做父母嘅責任都好，
係喱d時候了解下社會發生咩事先，
然後先真正諗你自己立場！
因為喱個社會太多太多唔用腦嘅家長。

利申：
見家庭group 7/80後親戚投訴示威者阻住地球轉感到失望。
Sor 可能1999
其實我好想睇佢哋之後仆街，但仆街即係意味行動失敗，會輸好多，所以最後都係唔想見到

同佢地講道理根本哂撚氣
佢地只係enjoy批鬥人

我80後非常支持你地
以你地為榮

我身邊的80後全部支持年輕人，佢地都有上街。
放心，明眼人都知發生咩事。
港豬同三毛唔係人，唔計

簡單講
佢地係懶, 自私, 怕事, 短視

做香港人太辛苦

Push

push

我都係80後，我絕對支持後生仔

80後
我同我大部份 friend 都係支持後生仔
不過到左三十歲好多人都有好多obligation 唔可以玩咁盡
但唔代表唔支持你地
加油！

朱凱廸 80後 五區苦行